抑鬱症圍爐區(7)

歡迎大家繼續放負！大家都係自己人，會明白大家嘅苦況～
有興趣嘅可以入嚟WhatsApp group：

似係俾緊負能量

停咗medication 揮手

呢排又病發 唔知要頹幾耐

有工返都未必好事
今個星期又SL 咗5日，我好guilty
有時真係唔想同人溝通
唯有睇下書

之前食左兩個星期 反胃好嚴重 又手軟腳軟咁 覆診轉左第二隻藥就好翻好多

我復發過一次，真係甘過初發

原來已經開到7
日日都好想死

我都想放低所有野
最好有得所有野重新黎過
而家咩都係垃圾

之前老師介紹
俾醫生專介幾嘢就轉左俾個心理學家
醫療保險又包睇醫生 診症唔洗錢
但其實睇左半年
而家都唔係幾想再睇⋯
唉

我都試過無原因地日日都好頹，日日都係度喊，搵喊到做人既意義。每當自己一個果時就會思索人生意義，覺得人生好無聊，諗緊點解要生存，諗緊生存又代表d咩，點解要令到自己咁辛苦，人最終咪又係死。

如果徵狀太勁，我通常都要自殘下，食下藥，訓下教先會好d。

之前睇心理治療師，佢話要係有少少徵狀果時就要處理會係一個比較好既方法

返唔到工要拎SL 所以要睇醫生

近排心情唔多好
求其拎本書黎處理下自己既情緒
睇咗康熙來了主持人蔡康永寫既書
《因為這是你的人生》覺得唔錯，可以改變下我諗野既方法，大家可以睇下

又左安眠藥都係訓唔到
個人好攰好想暈底
想就咁算

因咩事。
之前我有輕微抑鬱同焦慮症
睇左幾次醫生 其實醫生講嘅野 我都知
開左d藥 開頭隻安眠藥都冇用 之後叫佢開隻勁d 食完成個人好飄 成身都冇力
之後唔敢再食
好彩 我頂到轉左新嘅工作環境 依家暫時冇事 瞓得幾好
依家諗番轉頭 人生流流長 如果係工作問題 不仿轉工
我明白病發嘅時候 係唔會有人明白你感受
就算身邊嘅女朋友都唔會幫到你 因為佢地係唔會明

不能認同更多。
不過就而家要捱失業

ching 做邊行
每個人背景都唔同嘅
睇下係咩因由導致

有抑鬱
本來都冇咩訓教問題
但依排成日訓唔到訓唔好
個人就越黎越depress
同個醫生講佢又冇再加安眠藥
我諗佢怕我食太多記性會仲差
好似個病唔會有好嘅一日
見唔到盡頭咁

如果因為工作問題而經濟許可
真係放一輪假先
我發覺食藥有副作用
食完之後冇記性 就算停左藥幾個月都係咁

本身做教育

9.16
Dead Weight—jackstauber

lm

我知𠝹手係一種係最無力嘅時候嘅唯一救贖
但盡量唔好傷害自己啦
我都係𠝹到花晒但慢慢減少緊
好唔開心個陣就喊
喊到喊唔出就會好好多
唔想你冷靜之後會後悔會覺得傷害左愛你嘅人
可能個一刻控制唔到亦會覺自己都咁痛苦點解仲要理其他人
不過你捱過個𣊬間就會好好多架啦
我唔會叫你一下子就永遠都唔再𠝹
我都做唔到但信我慢慢黎
試下控制自己
我地會冇事架好唔好？

一熄燈成間房晒就好似同我講佢又要黎搞我
要我不斷重複掙扎
我都會諗如果當時唔係咁會點點點
但好殘忍地時間依舊行緊
所以有時會羨慕有人永遠停留係最美嘅時光

多謝你呀
個下真係覺得好痛苦，𠝹個下覺得好解脫好爽(雖然呢個諗法好錯)
我今日都有再同男朋友討論𠝹手，我應承佢我會盡力令自己慢慢好番
希望可以好似你講咁，可以慢慢控制到自己

你通常會點捱過個下衝動?

我會聽歌狂喊搵野攬實比安全感自己
個腦個下唔好逼自己冷靜
我有時會咁樣維持半個鐘最耐試過一個鐘
但慢慢就會喊唔出冷靜落黎
不過有時心情成日都好down
夜晚就忍唔住會𠝹手
我會同自己講咁次𠝹一兩條好啦見血就收手（因為我見到自己流血就會舒服好到但其實好唔好）
咁樣之後我都𠝹少左同冇咁密
以前試過日日𠝹五六條
依家有藥食都叫好左好多

暴食症 躁鬱症 BED又發作 覺得人生玩完
想一躍而下 結束我可笑嘅人生

好唔開心 但都無諗住要自己開心 依家無再上堂 日日唔知自己生存嚟做乜

絲打係走哂啲堂？

諗住休學啦

我都休過學啊 我果時上堂完全專心唔到

每日都覺得好辛苦辛苦到坐立不安 個心好un 文字形容唔到

中學到升左u都一直俾人話自己好負面 好似抑鬱

最近番工番學chur到成日做做下assignment 同公司野個陣喊 覺得自己負面情緒嚴重左 但都唔肯定自己係咪有抑鬱

有無絲打想搵發展
想搵可以理解到對方感受既人共度餘生
已經唔可以再受多一絲絲既傷害
希望係捱唔到落去之前遇到
28 巴

非誠 勿擾

我真係唔夠擔發落去留tg group
但又唔知可以發去邊 sry

好攰。

心情攪到暴食到60kg覺得自己好肥 心情再down啲 但控制唔到
但其實抑鬱會唔會咁
厭食暴食咁不停loop😞

same here圍爐
好驚自己暴食而食少咗嘢
一食多咗嘢就panic
但又忍唔住好想食

呢幾晚食安眠藥都訓唔著
反而會起身拎𠝹刀𠝹大髀

同問
同埋想睇精神科醫生應該點樣入手
有冇好推介

同求

覺得咁就一世
以前都冇乜焦慮嘅感覺，而家講嘢超過30秒已經抖唔到氣震晒 好驚對到視線，對眼長期唔對焦唔知望緊邊，呆呆滯滯咁，冇咗耳機會死
上堂係咁meet手指公meet到損晒 都唔知點繼續讀落去 唔通呢世都唔出門唔見人咩

懷疑自己有抑鬱，未睇過醫生
呢排愈黎愈唔掂，所以想的起心肝搵醫生睇下
想問下係咪要去普通門診睇左先，診斷左有抑鬱先再去其他地方睇？？

我係飲酒，醉左個人易訓d

依家一個人係酒店，不斷諗好多好多負面野
好多野一直收埋係心入面，我覺得就黎要爆炸，頂唔順喇
真係好想搵個地方發洩
冇真正睇過醫生，但覺得自己有病，嚴重躁鬱，反社會...
童年唔幸福加上中學比人欺凌，唔知點解就變成依家咁樣
我都想充滿正能量日日無憂無慮
但係從來冇開心過
覺得自己唔死都冇用，對社會冇貢獻，屋企人對住我又覺得好攰
讀唔成書，返工又返唔長，冇上進心，唔想諗將來，搵幾多洗幾多
出門口返工覺得係逼緊自己做d唔想做既野
從來都覺得自己唔會長命，可能30歲就死左
唔想拍拖結婚生仔，覺得自己冇將來
冇乜朋友，返工同同事又搞唔好關係，覺得好辛苦
好想放低所有野離開呢個世界
每晚都喊，唔想訓，因為唔想面對聽日
明天係唔會更好
失眠，胃口變差，記憶力衰退，集中唔到，個人愈黎愈殘
日日係度諗點樣安排身後事
想清理晒自己既野，睇下有幾多資產可以留到比屋企人
諗到自己死左會變成冰冷既屍體，火化完只會變成一堆骨灰
下世唔好再投胎做人，真係好痛苦
每日都質問緊自己為左乜，我到底仲正唔正常
點解所有人都可以對將來有所期盼
我就行屍走肉，好似個死人咁
突然諗通想放低所有野既感覺好恐怖
好似已經乜都唔在乎，可以寫埋遺書，執好晒所有野
成日幻想係屋企死，家人返到黎會咩反應
好似唔想死，但都唔想繼續生存
我已經喊到眼腫晒

好驚屋企人發現
唔想佢地擔心 明明係我自己嘅問題⋯

最近開始食唔落野
食親都好想噁 但又會肚餓
情緒啱啱好返d就咁

各位巴打絲打加油呀

我哋都經歷過有負面情緒但唔敢同人講，將佢收埋搞到自己有情緒病。我哋知道對於精神病患者，能夠安全咁講出自己嘅感受真係好重要。所以我哋搞左個匿名對話iOS/Android App「Mentalok慢得樂」，有興趣歡迎入嚟睇吓啊。

==========

立即喺App Store及Google Play下載「Mentalok 慢得樂」手機應用程式啦！

App Store下載:
Google Play下載:

多謝你

想問抑鬱係咪一時冇事 一時有事㗎
最近做Test 測到我係輕度抑鬱

係邊到睇

連返咗七日工，聽日終於放假了
心很累

攬攬

請問如果社工轉介或者自己去HA係咪會留record
啲record之後會唔會影響career嘅？
定去私家睇好啲呢

利申睇病睇到褲穿窿

唔該曬

戒藥中 希望順利

其實睇醫生真係有用？

突然有日睇通左 bipolar好番（以為）

又抑鬱了兩個月

其實keep左情緒低落都一排
讀書既壓力大到
而家每日肌肉都好酸痛
跟住做任何野專心唔到
即使一班朋友出黎
已經笑唔到
好耐未試過開心
唔想同人講自己既野
因為根本冇人明或者解決到
係人面前好樂觀 一番到屋企就係匿埋廁所喊
我懷疑緊自己有冇輕度抑鬱
仍都唔肯定

你地仲有冇正常既工作能力？例如返到full time?

係HA做睇返staff clinic有冇得refer psy?

比個攬呢度所有巴絲

包括我自己

次次無動力都係喺張床
然後又好撚想自殺

想一訓覺以後都醒唔到

唉抑鬱真係個無限輪迴黎

我試過有次好想死
結果我喊到仆街
因為唔想失去我珍惜既人

唔好既日子更攞命

起身有時真係好高難度
我純粹係因為唔想俾人覺得我唔正常
所以先日日逼自己起身 做返個正常人

真起左身都未必做到正常人
不如同你一齊消失

其實我直頭唔想喺地球所有角落
我想直接消失

我份人直 sor

巴打

留意下生活方式同性格有冇轉變？
我抑鬱前同而家完全相反 兩個人嚟
要確認當然睇醫生最好

初黎報到
有冇手足留意過自己嘅情緒係點樣起伏。
我係好似腸胃炎咁，一陣陣，講緊幾個鐘頭內，有一輪侵襲，唔敢放鬆，隔一陣又再黎過，然後質疑自己幾時先可以平伏返。
出面嘅世界其他好似唔太理解，覺得睇開啲或者唔諗就冇事。

其實好多時都想睇開D
唔好咁care人地
呢d野自己都知要做
但唔知點解就係做唔到
會因為人地既說話
搞到自己好驚
驚關係永久破裂、驚唔知人地點睇我
我都唔知係因為個人性格問題定個病搞到咁

不過我係呢幾個月發覺
原來過去既一d惡意說話、欺凌
令我變到外表好似百毒不侵咁
但內在其實都仲好脆弱

我之前以為自己好返好多、穩定左
但一件事
又令我大爆發
雖然今次冇上次既爆發咁勁
但都令我好辛苦 有想死、想逃避既諗法
我有講比人聽
但覺得冇人明白/佢地既意見對我冇幫助
完全冇發洩既地方
又覺得做咩都令自己開心唔到

好辛苦呀！要係其他人面前扮正常

覺得自己係一pat爛泥 日日做廢青 輔導都唔撚去

唔想訓結果又通頂

喊完就企起身好好行剩低嘅路喇

到底點先可以令自己開心？

我知自己有抑鬱
但唔想睇醫生食藥
可以點做…

病向淺中醫啊

想圍爐。。。。

歡迎👏🏻有‎WhatsApp有TG

有冇mewe圍爐group？

睇過一個私家
三千幾蚊一次

未開，你可以開

對人失去晒信任可以點

（日日發生）本來冇事刺激心情，但突然會好低落。
覺得成個世界都唔需要自己，
同親人講，佢又問我做乜唔開心，開心啲啦！
算唔算有抑鬱症？
（利申：父母都有）

日日都係 有冇影響日常生活?

好辛苦好想死可以點做

頂住吖 有冇睇醫生

有 有食緊藥但覺得撐唔落去了

LM

休息下可能會好d
過得一日得一日

每日起身都係到諗我人生要完

學校有冇counsellor?

絲打..我依架醫生要我食50mg+25mgPristiq
見識太少 未聽過食12.5mg

我search google 都冇見過有人食呢個劑量

我本身9月中先開始食精神科藥，由Lexapro 10mg
到10月中轉Pristiq，頭三日先食25mg，之後食50mg
兼食埋Q仔25mg；直到11月中開始食Pristiq 50+25mg,同食一半Q仔。

坦白講，我食Pristiq之後冇乜太大分別，但可能有分別我自己都冇留意...前日啲情緒一嚟，頂唔順又𠝹手

下星期覆診醫生仲話試下開始心理治療唉
講真，我覺得依架睇私家精神科醫生先會有心理你
我完全唔敢接觸公立嘅精神科

有冇巴絲有失實症?

why 唔敢接觸？

食藥之餘要見埋臨床心理學家，私家好貴，你可以排政府精神科加臨床心理學家，如果你怕政府藥唔好既話（其實都唔一定），可以食私家藥加睇政府心理學家。

抱抱

輕輕一推

我都好似你咁
成日時好時壞
就係因為抑鬱 我成日同朋友不和
我都好憎自己成日唔知想點

同問

星期五覆診了，CP個期約咗4個月，psy nurse話見埋今次就有需要先覆診。。。

我唔知我係咪好緊。。。

我因為身高問題搞到嚴重抑鬱

你地得閒去做下運動啦 會有幫助

有冇巴絲會係到諗自己會點死

好想被車撞死

如果死唔去點算。

如果抑鬱會病死，相信大家都唔會係到
好想快啲完左佢

跳軌應該成功率高啲 但係會阻住其他人

焦慮抑鬱食左年半藥...
一開始醫生話食三年至半個月
之後變咗話要食一年
話我有邊緣人格障礙
但我真係好想停藥
我lur左好多次醫生話想減藥
上次覆診佢話估計我應該起碼要食幾年
好絕望......
我唔想依靠藥物先正常生活到
但奈何我又停唔到藥
試過自己停但好辛苦.....
覺得自己好無用....
真係好想死.....

日日諗
試過食幾十粒安眠藥溝酒
但竟然第二朝仲早過鬧鐘起身
然後起身繼續返工
覺得自己好折墮...

想死但唔想阻到人..
跳樓又驚嚇親人
被車撞又驚累到司機
其他又怕死唔去....

呢個係幸福嘅死，無咁易

my former CP said she would leave uni.... we had to end
well we had rly healthy boundaries.. not sure why im still so sad after that saw a new CP another day, not sure why our style don't fit.
over 10 days shit sleep plus tons of somatic symptoms - stomach yelling repetitively at night -> shit sleep -> toothache, tinnitus...
this may get worse n worse.
research is my life to search for meaning... and my cognitive functions so shit nowadays... how to grad

有冇食藥食到太肥 醫生有開啲減肥藥食？

好想死 點解我唔係一個冷血啲既人 咁我就唔洗擔心人地因為我既死而唔開心 可以放心去死

初黎報到
我食左一年藥 而家停左藥差唔多兩年 雖然算係冇晒抑鬱情緒問題 但對工作有心理陰影 條仔叫我搵工就會好焦慮

其實覺得對屋企人同男朋友唔住 點解我搵唔到錢做唔到野 但一諗呢d問題就會喊 為左情緒穩定就乜都唔諗唔好用腦放空 治標不治本

本身上年係男朋友公司到做parttime有人陪下先勉強返到工 但今年因為疫情問題工都冇得返都唔知可以返乜工我個人又廢又懶又怕對人

btw呢三年肥左6kg 近半年健康飲食差唔多減左12kg 本身想join康文署健身簡介會想增肌 而家第4波又cancel左好撚灰

識我嘅唔好相認

大家好，新人圍爐
食左十年藥，幾年之前以為好返，停左藥
跟住復發仲嚴重過以前
應該要食一世藥
成日都諗點死，唔想累屋企人

只要諗下自己有咩想做然後去做，例如打機聽歌睇漫畫動畫

各位！平安夜快樂！！！！！！！
希望大家都可以早日脫離抑鬱

失業 但係又唔想搵工
覺得自己係垃圾

I know that feeling
好怕面對陌生人 好驚轉環境 好介意人點睇

每日祈禱求主搭救

點解唔加密，你咁會比google記錄低個post內容

Hug me too

病痛焦慮症又嚟，成日少少痛就驚自己cancer.
又驚身邊人或者自己中招要隔離。
發夢又擔心個夢預兆壞事。
一晚扎醒兩三次。
跟著疫情我返工之外唔敢見人，放假唔敢搭車。
以前都試過返工出門口要返轉頭幾次確認閂好晒所有嘢先放心上車，成日以為自己有事睇醫生睇幾次。
之後好返D.
唔知係咪疫情影響，近日好似又焦慮過

狂啪安睡藥結果都係未訓得著
愈來愈覺得訓覺都係壓力

想問問各位counsellor 到底有冇用

同埋如果同counsellor講有自殺傾向係咪會逼你入院同留底？
我唔想整花自己個底

每日都好頹，唔知應該點做

屋企人有情緒病 需要大家意見

都唔知從何說起好，情緒經常大起大落咁 好個陣就經常係咁講野 壞個陣 屈起間房幾日 完全唔出黎 話以後唔洗煮佢飯
平時訓覺 多數見佢個身會震黎震去 有時會大叫 或者 郁手郁腳 問佢 佢話自己經常發古怪既夢
總之少少事 可能話到佢1-2句 就會即刻自閉
但今日 仲嚴重左 自閉係房 突然狂打對門定張床
搞到全家好大壓力 同佢講睇睇醫生 只會答句嗯 或者完全唔理我地
可以點幫佢

同我有d似 不過我冇佢咁嚴重
佢有另一半嗎？

有

試下叫另一半鼓勵下佢睇醫生

究竟幾時先會好返

Say個hi先

我已經預咗好番都會復發

我地勸過佢睇 但佢只會講句 唔 或者完全唔理

有冇平既精神科醫生可以介紹？

因為自從2020.11月底開始
因家庭原因而發覺到自己既情緒好波動
好容易嬲
好厭世
覺得好辛苦
好想逃離呢到
其實12月頭到尾個段時間
算係呢個症狀無復發過
係到直到1月1
感覺自己的抑鬱症又嚴重咗少少
呢兩日發覺自己的情緒黎得好快
但也可以突然變得無事
(呢個情況係當我脱離咗個負面情緒之後
我再回想返啱啱既情緒
會諗唔明點解會咁負面或負面到喊)
每當夜晚訓上床要閉眼入睡時
抑鬱既負面情緒特別嚴重
甚至會諗到喊
需要慢慢平伏
但其實我自己知道個原因
係家庭既因素
如果我真係有抑鬱 個原因就係佢地
同埋我其實好在意啲小細節
例如佢講既説話
可能佢地並唔係有意
但係我呢到聽 我會覺得好受傷
然而呢個就變成我越諗越多
計而喊既觸發點
然之後就陷入個個負面情緒

想搵人判斷下究竟我係咪有輕度抑鬱？
如果係 我應該點做

可以試下轉移注意力 搵d野做令自己忙d
或者睇吓哲學書 冥想 輕度都要重視

唔係會越黎越嚴重
盡量避免接觸令你產生情緒嘅嘢啦

好唔開心啊
成日無端端喊
又訓唔着覺
食唔落野，好似作嘔咁
我係咪有抑鬱
想去睇下醫生但係唔知點同屋企人講...

覺得自己好冇用

我有睇醫生 冇同屋企人講 身邊好多朋友都唔知
其實有需要就睇啦 唔使同其他人交代咁多

食住藥 佛系生存緊

想死

9upper 希望在線上嘅巴絲亂流下平安

係 問題天天都多，辦法總比困難多

情人節無情人 自己攬住自己

會唔會考慮開TG / Signal GP?

我爭d頂唔住頭先就快要衝上天台自殺
好彩宜家已經喊到無力，行唔郁了

我呢排係咁喺網上search抑鬱症嘅嘢
我知道我一定要快d好返，因為我唔想比咁大壓力我男朋友
但係我越係想快d好返就越覺得辛苦，越係覺得自己無用

我積蓄唔多，但都希望聽日可以睇到私家精神科，聽聞政府精神科要排好耐同埋好恐怖

我好對唔住我男朋友
係我搞到佢咁辛苦
佢已經好盡力幫左我好多
但係我辜負左佢嘅努力...

我知道有好多人錫我
我男朋友仲要叫左好多朋友上黎陪我
但係我真係覺得自己唔值得浪費佢地咁多氣力黎陪我

我都講唔出口我嘅情緒問題..
我唔想佢地浪費更多時間同精力喺我身上....

同埋我已經比左好多壓力佢地...
唔想再煩到佢地..

巴打，我愛你

好多謝你啊..

好似又番發

巴定絲都加油。
老實講，唔信你因為你之前嘅表現喺別人眼中就係咁嘅人。

喺佢哋心目中，你不值得再信。
不要怪責別人，他們的內心是真誠想你好定係放棄你，問題遲啲先算。

你寄然要自救，就用自己行動堅持（唔需要證明），你係愛惜自己生命，到有一日你會明白，他們現在的不信任也沒有關係，自己已經走出另外人生。

對於能夠勇敢面對自己缺點，改善和努力過的人。
神永遠也不放棄你。

其實政府精神科排期問題已經改善咗好多 我一路排大隊 佢哋都會update快期比我
但係醫生態度一樣咁尻 我個醫生連我想唔想死都唔問

有無人食 Lyrica 利痛抑??? 唔處方邊度買

Dnlm fuck this world

呢排我間中都少少亂諗野
一意識到亂諗野覺得要停 我就做運動 數做左幾多下個腦集中邊舊肌肉用力
就算情緒唔健康 身體都要健康 唔好放棄治療呀大家

😕😕😕
抑鬱癥發作

啱啱開始食緊藥
好唔想返工
因為每日要面對好多客
唔想俾同事同客覺得自己有問題
返到公司 要好努力咁扮正常扮開心
最近請咗幾日假 但係一早已經醒咗瞓唔到
醒咗之後 乜都唔做
唔梳洗 唔食嘢 淨係係度發呆覺得好舒服
但係一諗起就快要返工
就好唔想面對

C hing 情緒只係一時嘅問題唔好俾佢影響到你嘅生命，睇吓心理醫生

有得食藥應唔應該食

想問應該點對待精神病同事。
新同事來到一個月已經feel到佢有情緒病，之後佢自己坦白有bipolar。覺得佢幾好人，但好煩，純粹想同佢傾公事，唔想多理佢情緒，係咪冷冷淡淡對佢最好？

same

有得揀咩

我又想再鎅手

一個月前確診中度抑鬱，啱啱分咗手，好想死，有冇人可以幫到我

想問下有冇啲簡單嘅test試下自己有冇抑鬱

原本食緊pristiq 50mg，醫生加咗藥去100 mg，有冇人都係食pristiq 又加過劑量，想知有冇效

不嬲食開100mg 冇乜特別

我之前由25mg，加到50mg，到依架去到75mg。
聽醫生講Pristiq係血清素嚟，有冇效真係要視乎每個人嘅情況

都啱嘅，只係我見 recommend dose 係50 mg，啲research話越高劑量 side effect 多咗，但效用差唔多。如果冇用我唔係幾想受轉劑量嘅side effects

在屋企門口企左半個鐘

反而我唔覺得有side effects或者都同醫生傾下？

我都食緊100mg

聽醫生講Pristiq 好少side effects ，但我偏偏食完會頭痛手震 食多個星期睇吓適唔適應到，thanks

朋友

好悶 成日失眠

好想放低個心結一直都鍾意唔到其他人事物，自殺又死唔去，生存到而家為咩

我個陣一開始食都係咁 做野集中唔到又瞓極唔夠 食左兩三個星期先好啲

抑鬱復發真係好辛苦
有種無力感 明明所有嘢都幾順
但偏偏復發 好想死

Metoo 個醫生好似想我昏迷咁我仲要有食stilnox
幾時覆診啊 我都係太影響日常生活佢幫我轉左隻依家都會攰但仲頂到

想問下大家有冇好嘅私家精神科醫生介紹？thanks
利申未確診， 想去睇睇(第一次)

穩定左試下叫佢唔洗再加住啦 我都係前排有好到佢就試下唔加先 因為食太多真係唔好
有時食左藥係平靜但好似冇晒感覺咁

呢一年失業 投資失利
近呢個月輕生念頭好重..
如果唔係唔想屋企人同女朋友傷心
應該真係頂唔順自行了結咗

星期日見催眠治療師

抑鬱既真係唔好入依個po
越睇越負面
成班人一齊加重病情

去冥想靜觀瑜伽

好嘅係冇咩波動 但唔好嘅就係連開心都feel唔到同埋一反彈個情緒係會壞到極致 要小心mon住自己有咩變法最好每日記下個日心情大概係點

訓唔到，上黎圍爐下
有睇開醫生、食血清素，抗焦慮藥物，但時好時壞。
以前會咬手指，坐立不安，頂唔順會喊到收唔到聲。
而家無左上面嘅行為，變成狂R頭髮（主要R頭頂/頭皮位置）、刷牙/沖涼 刷完/洗完一邊又覺得未洗乾淨，不斷洗到紅晒
醫生話係安撫自己嘅動作黎，叫我唔好諗太多。
但我眼見愈R 愈少頭髮，刷牙/沖涼時間愈來愈長，有無人有方法幫我分心/會點解決

我都好撚辛苦呀

各位絲打巴打
我今日覆完診嚟
睇私家，傾咗大約45分鐘左右兼兩星期藥
總共$2000蚊（雖然醫生俾咗20%嘅discount）
但都覺得貴，絲打我返緊兼職 未搵到全職
食緊Pristiq75mg,abilify 2mg同q仔25mg
今日覆診，
醫生將abilify轉Aryzalera嘅副廠藥
唉...我都唔知自己想點
兩星期又再覆診

冇人畀我呻

你點吖

Push

我都係同男友一樣抑鬱啊。。。真係過得好唔容易 絲打加油

睇醫生好啲，醫生可以幫你睇吓嚴唔嚴重。可能睇輔導都得，未必要食藥。香港買精神科藥物一定要有醫生處方先買到。

自己好撚失敗

Sorry ar.......

[/member]屋企人成日覺得我好癈
呀哥細佬又成日話我冇用
開始feel到自己抑鬱復發[/member]

梳係咁㩒到推文制

係咪關唔畀我食藥事

本身已經多夢發
食完藥後更加係晚晚狂發夢
連翻訓一陣/趴低訓一訓都有夢發
到底幾時先有好覺訓

係藥物副作用
我由夜晚臨瞓前食藥轉做早上食 就解決咗個問題

我係調轉
本身粒藥朝早食 但食完直頭變咗渴睡
所以轉咗夜晚食
不過黎緊都會轉藥 心跳快同手震 醫生覺得唔太得

通常講心跳快 私家就會幫你轉 公立就開解藥

但點知係因為個人焦慮咗定隻藥搞到心跳快

其實我都唔知
上次覆診明明唔緊張都跳緊12x
醫生就叫我轉藥

生有罪
死都有罪唉

有無巴絲試過睇中醫？唔知對情緒有無幫助呢？成日亂諗野真係好痛苦

唔正常 要叫醫生轉藥

我成日發夢打交好恐怖
因為個人真係出拳同起腳踢
唯有四圍放 cushion 同將一切硬物移走以免受傷

明明只係好小事，但成個人好似跳晒掣咁

[url]約咗個fd 3個月終於約到，點知佢講都唔講一句甩底，到搵佢先話有野煩緊。雖然我知佢計劃俾人打亂都會好焦慮不安，亦係啲控制唔到嘅因素。但我就係喊唔停[/url]

我的願望就是原地死掉

持續咗幾耐？
有需要嘅記得搵人幫手

斷斷續續有呢個諗法
但呢次已經維持咗3 4星期了

好似通常都係用兩星期以上做指標
我諗絲打最好搵下輔導/睇下醫生？

窮撚學生冇錢
但自己已經搞唔掂

其實你地會唔會小小嘢就好大反應
人地話我小小嘢我已經發曬癲咁

學校有冇社工/CP 吖
可以試吓傾下先
如果有自殘念頭最好揾專業人士傾下計啦
一差落去就好麻煩

我拍痛，唔敢介手
但我係咁打自己

讀緊大專？我見都有巴絲提過學校有得book counselling之類

係
再咁落去考慮book了
以前中學見過啲社工都好廢

嗯嗯 係未更加差之前求助先
抑鬱同感冒一樣係病 去食藥醫/搵人幫手好正常
唔洗驚

謝謝你
我真係好想俾人重視

當係揾人傾下計 book咗先啦唔好諗
情況嚴重嘅 學校啲野佢地都識幫你處理

唔洗客氣
我諗我明你呢種諗法
好想人地放自己係第一位
好怕自己當人地好朋友 人地當你一般朋友
諗住試下自己踏出第一步 但到頭來又好似自作多情咁

謝謝你
自作多情慣咗啦
我本身性格封閉都好小同人講我啲嘢

我都係咁嘅人 大家都辛苦了
隔空畀個hug你

攬實
可能呢到大家經歷緊先明大家

好想放棄生命，所以方面都比緊壓力我。 已經好努力做好多野，總係失敗失敗然後失敗。

想死？ 死咗仲撚大罪啊屌，屋企冇支柱，親人傷心死。

原本唔想去精神科食藥， 而家唔食都唔得。

點解有班人幸福到出生係有錢家庭仲可以叫苦，事業順利又叫救命，小小失戀又搞大件事。 我咩都失敗都算，我連死既權利都冇。

卜完1-2日會好少少，轉頭又發作。

病呢d野有錢冇錢都可以有 bob叔咁有錢都有恐慌症
每個人承受唔到嘅野都唔同 好似有d人唔中意食芫茜洋蔥譚仔十小辣都食唔到 而家唔係要鬥慘 慘嘅程度同抗壓力冇必然關係

明白你而家好大壓力好辛苦 但希望你唔好拎自己同其他人比較 你只會更加唔舒服
我都好欣賞你雖然失敗 但都仲會努力頂住 仲會為屋企人着想 你狀態可能冇自己諗到咁差 加油

好辛苦 好想死

走堂唔溫midterm
反正將來都無希望

想問下食緊SSRI 可唔可以打廢炎疫苗? 想打復必泰

我都係cc, 想問下你知唔知道有冇可能申請停學半個月

或者可唔可以叫醫生寫請假半個月

半個月小奇怪
我諗一停就停一個sem
（我最尾一個sem想完咗佢算）

因為我已經係最後一個sem, 所以唔想影響升學

我未確診的，我book下禮拜睇第一次醫生， 因為已經出現咗自殘行為。。。

加油

搵咗，最終都係話要睇醫生

個醫生未睇

I mean個社工

我會不停搣自己，越痛越覺得自己唔係病發緊

無用

天生我才必有用 呢句一定係呃人

我想問下多數約呢啲專科醫生最快係咪都要一個禮拜。。。
我到而家都仲未睇到醫生。。。 我而家基本上係盡量用自己嘅意識控制住自己嘅行為

係吖 點都要等幾日
盡快睇啦 再拖落去可能會越嚟越差

好睇你約咩人 有啲自己一個醫生執業 有啲有好幾個醫生通常多醫生嘅容易啲約到期

加一，個人好頹，無晒動力，好辛苦(;´༎ຶД༎ຶ`)

又病發咩都無心機做。。。

Sen 有咩特別？ 特別多時間exam?

Extend deadline 感覺好易搞火prof, 加exam time 仲ok. Depression 讀書係咩感覺， 我讀書時anxiety重， 日日夜夜都想快快手做完去，week1 就開始讀到頭痛想嘔強迫症咁，一唔讀就驚仆街，做完係咁check 多10次，chur 到group mate 就想斬我，永遠覺得會唔會做得唔好炒F.

會覺得自己冇資格開心，件事未做好就去玩/放鬆，好唔應該。

跟住死死氣返去做野，然後仲灰。

焦慮放鬆唔到>強迫去做>做到抑鬱>焦慮>強迫>抑鬱。 完美無限loop.

呢種野冇試過情緒病人係永遠唔明 個種焦慮強迫抑鬱perfect match結合

如果係冇得離開既環境 e.g. 要返campus, 可以點避。

想問你地食藥有冇影響記憶力，影響記憶力搞到做野差咗好似仲大問題

咁點讀書

俾重視嘅人疏遠，如何可以唔傷心？唉

推
要人
歡迎同路人入嚟一齊傾下
隨時都可以加入我地
link睇 #1

推到未入谷同路人睇到

推 又失眠

有冇tg谷

要問樓主先知
p.s.有我都會入

me2
巴打入咗谷未

whatsapp grp 不了

精神科排1個月 會唔會挨唔到已經死咗

排公院?

我想問下有冇人食完抗抑鬱藥之後 副作用會有 後腦刺激感嘅情況？
(食完之後feel到延腦位置不斷有種刺激同埋觸電嘅感覺， 之後會延至全身有種抖震嘅感覺)

其實佢比3日後朝早我，然後我話朝早起唔到/未做好心理準備，然後一排就排1個月後下就

我想問cc邊度可以 約時間 見社工

停左藥就試過 你食左幾耐呀？可以仲適應緊

我反而停咗藥就冇呢種感覺係食咗藥先有

係輔導員 可以打hotline 約

差唔多兩年冇入過嚟，我一直都睇緊醫生食緊藥，情緒同睡眠都控制得唔錯，但最近發生咗啲事好唔開心情緒變得好低落於是就諗起呢度，想入嚟取一取暖

想知你係幾時開始停？

上年六月

睇完cp 好似好咗唔少，猶疑去唔去精神科好，唔想比藥影響讀書，個問題係讀書到來。藥影響讀書仲反效果

我就係因為食藥好攰 依家多deadline 又近exam 所以停咗藥 宜家冇咗藥效 控制唔到個腦係咁諗啲負面嘢

食緊藥都跌得好犀利 就算考試都唔敢唔食

但我寧願唔食or 同醫生傾有冇方法唔影響讀書

我個醫生淨係識開藥

因為我見完社工cp 好咗唔少，可能叫佢開輕少少，讀唔到書個問題會加劇到直接入院，如果食到炒F就好笑，下年最後1年啦唉

咁你係咩造成，我係讀書造成，你搞到我讀唔到書咪即係冇醫過

一樣 中三讀書壓力太大病發

我個major 迫讀philo, 但我好撚憎philo,.又難讀又差grade, 又冇用， 冇野垃圾過philo, 分分鐘比philo 搞到grad 唔到。已經冇機會轉科， 諗到癲咗

見到上面有asso CC人 好開心
我都係接受唔到b +以下grade
覺得自己好失敗

我係mixed anxiety and depression

發作返。食藥讀唔到書。 唔食藥就來想死。 但讀唔到書更加想死。 死係咪最好

有冇人同時有埋強逼症

唔到major philo, 但個major stream 有唔少philo 成份，philo 搞到我抑鬱焦慮嚴重咗好多。 搞到要休學寫紙特別申請轉科，但肯定defer 唉。 搞到個人讀書都冇埋信心，日常生活冇動力，唔知挨唔挨到落去。 愈諗愈後悔揀錯科。

呢2日尋死念頭，後悔，煩燥，不安係咁爆發， 但精神科仲有20日先有得睇，睇完又唔知係咪有用。冇理由差最後8科走去quit U, 又唔sure 讀唔讀得成

Sem 中緊急休學here, counsellor 講我情況好嚴重，我拎埋精神科急症室紙&排期紙比佢， 仲特別比我轉科defer 讀。

而家係屋企冇野做，pt 都唔想返，一諗起讀書個人仲手震心震頭暈想嘔

養病養到9月， 可以有咩做，打機都冇心機. 唯一有心機就係睇下未讀course 既ppt

有得讀書就好，返工嘅話都幾煩

會呀，就算係一啲唔重要又冇意思嘅位都會有咁有時真係搞到晒好多時間

我睇果個醫生話有埋ocd 好難醫

我係完全唔想去睇醫生所以應該仲難搞最慘係兩樣嘢裝埋一齊真係矛盾大對決人都癲

Btw早排又係完全唔想出門口，嘢又唔想食，直頭連沖涼都唔想沖成日瞓係張床度，瞓醒又一日瞓醒又一日咁之前強迫症嗰陣就瘋狂迫自己返工咩都唔好諗

有人嗎。。。。。

好2日，復發

休咗學後感覺有種唔想比自己休息感覺，成日有種不安強迫感去讀9月開sem course material, 但迫迫下抑鬱焦慮又嚴重咗。 讀書時期出病好煩啊，冇可能quit U

講到我好撚驚，食完頹到做唔到野讀唔到書會死得仲快，係咪唔食算

藥物一定有幫助，不過要試過先知咩份量啱你，到時再衡量下副作用同功效

副作用會慢慢習慣
同埋我情況差 醫生先想盡快加藥保住我條命仔 副作用之後再較
但只要較啱藥係舒服過未食藥好多
當然我都經歷過未見到藥效又多副作用嘅階段

好想死啊

好彩仲有5個月試

休養完幾個月返學/返公司其實係咩感受

唔知休唔休學好
加完藥係攰啲 但情緒又暫時穩定返
好似揾緊藉口做廢青咁

我想入group 條link入唔到
tg @none404notfound

Pristiq 100mg
Stilnox 10mg 需要時食

休完感覺唔係咁好受，會諗住想快手開學讀返去但又冇得讀，玩又唔係好有心機

交唔交換tg 傾下

Ok, 不過我未睇，2x 號先睇， 唔知食完藥會點。

SL 5日唔會比人炒咩

拎綜援，有抑鬱後覺得成個人已經廢咗，呢世基本上玩完。

開始覺得食野，沖涼好麻煩

日日都想死

一靜落嚟個人就好驚恐 好不安

初嚟報到

想知有冇人喺人前keep到正正常常
一自己一個人就開始發作

咁連b+都接受唔到上個sem全部b同b+ sad咗

當然可以擺上嚟傾啦

講真，你地與其食藥，不如試下隊草
意見就比咗，有緣人自己google了解下

感覺對咗世界人生真正冇期待反而唔會失眠，瞓咗就咩都唔知，仲想掙扎反而瞓唔到。

有時想揾人求救 又唔想俾人知
結果成晚都瞓唔到

贈你四個字：心如止水
平時/想瞓覺就可以幻想下一片湖面，入面啲水靜止唔郁

好難，我單野失敗就真真正正成個人生玩完，唔係睇開就有出路，日日都好驚好想死

突然就心情好差

想問下公院同私家開嘅藥其實有咩分別

B+先3.3 CC個個都aim A range B+簡直係垃圾grade

可以咁易心如止水就唔會病啦
我小學7 8歲開始已經好難訓着望住個窗眼光光

我仲要商科
商科3.3冇u讀

係有啲幫助 但係試過佢嘅用處之後就日日都想420

講就緊係輕鬆

自從有病後，睇所有野都懷疑，總係覺得唔會有好野發生係我身上，咩都懷疑焦慮，然後又加重抑鬱。腦部長期咁落去真係腦瘤都似

焦慮抑鬱呢類病最麻煩係咁，唔知邊一啲身體狀況係真正有其他病定係由焦慮抑鬱引起嘅症狀

我睇精神專科時個醫生話，你食咗鎮靜劑，之後某個狀況消失咗，嗰樣就係由焦慮引起，好明顯咁話

又失眠

近排唔食藥都瞓唔到覺 又係咁醒返

你呢句嘢且叫人「睇開啲」冇分別
可以做到心如止水就唔會抑鬱啦
有時啲情緒，你靜咗反而仲湧晒出嚟

讀下哲學，睇下哲學有偈傾
個人冇墨水、境界唔高緊係唔識睇開啲

咁請問睇好多書果d人係咪就睇得開d 唔會有病？

駁我冇用，你試咗先，多啲墨水都對你有益，唔會咁執著

咁閣下有冇作品推介比 極度介意失敗 自我厭惡 自卑 怕同人相處嘅我睇 死毒撚我平時淨係識睇動漫

因為就算睇其他topic 對我黎講只係分散自己注意力 就算我墨水多左 都無助我克服問題

有時就係咁想自殺，你地知唔知你地幾撚好境，我係冇失敗空間，我失敗炒全家炒全世

考試有冇用

抑鬱最麻煩就係呢樣，靜咗反而覺得好反常，好混亂

讀完哲學，A唔少，仲想死

我唔同意呢位同學嘅講法 識得越多嘢越灰 呢個世界邊度仲有希望 出家就有機心如止水不問世事 俗世做豬好過做會諗嘅人

我岩岩又發惡夢正

醒

我覺得有 而家online 遲一秒交都扣分 好多嘢擔心 食咗佢手會無咁震
考skill test 個心都定啲

試下了解下咩係情緒病先
情緒病唔係唔開心咁簡單

背後所有野 其實受好多環境因素 例如基因 化學物質影響
所以情緒病唔止係心理問題 亦係生理問題

唯一認同就係讀多啲書的確對你有益
有時對某件事一知半解 自然會覺得自己可以幫到所有人解決佢地嘅問題
不如反思下對於呢個問題 你係咪真係有自己想像中睇得咁透澈

初黎報到。

睇緊月中又要去政府醫院覆診

唔係幾想去睇，好似無咩用咁

哩個病真係同你讀幾多書/屋企幾有錢
完.全.無.關.係
抑鬱嗰種痛苦真係過來人先明白

[member]你係睇政府？［/member]

［member]其實係咪可以直接同醫生講試邊隻藥［/member]